開學禮提民族黨 恒管學生會會長唔認撐港獨

近日各大專院校相繼開學，各院校學生會會長開學典禮致詞內容備受關注。其中恒生管理學院學生會會長李翔鵠今日(6日)於開學典禮上，主動提及香港民族黨面臨被禁止運作一事，認為警方曲解社團條例，形容事件是政治打壓，《基本法》淪為政治打壓工具，擔心未來會出現以言入罪的情況。惟被問及是否支持港獨，他稱鑑於港獨未有完整論述，所以暫不會主張港獨。

李呼籲學生關心時事、不平則鳴，他以沙中線工程醜聞、高鐵落實一地兩檢、立法會議員被取消資格等事件為例，鼓勵學生為不公義的事情發聲，強調恒管學生會從未在遞交意見書、抗議、示威等活動中缺席，務求在爭取民主路上取得勝利。李在致詞中未有直接提及港獨二字，指已提及民族黨，訊息已很清晰。他指，任何主張的可行性並不重要，重要是有沒有討論空間，不提港獨是不希望排除其他的主張。

恒管校長何順文稱，校方事前曾與學生會溝通，表明了不希望學生會在這次演講機會中涉及太多個人主張，包括宗教、政見等，惟演詞內容最終仍交由學生會決定。何認為港獨毋須討論且不切實際，重申言論自由是核心價值，但應有底線，至少需要合法，學生不應發表明顯違法的言論，又指言論需視乎場合，學生應尊重別人感受和權利，認為開學典禮並不是一個適合的場合發表港獨言論。

恆大